路署監工不力 港豬大橋填海地「陸沉」

3月 4日(六) 00:20
東方日報A1：路署監工不力 填海地「陸沉」

港珠澳大橋香港接線填海地兩度外移，事發「災場」相片首度曝光！東方報業集團發揮第四權 ，揭露政府隱瞞填海地外移的嚴重性，從事發當天的相片可見，填海地的地表嚴重扭曲至變形，整片黃土地滿布裂縫，滿目瘡痍猶如地震後的慘況，不少工程人員亦嚇至目瞪口呆。消息人士質疑路政署刻意淡化事件，踢爆填海地早於2014年初已開始出現外移情況，有人疑強行於未建成的海堤及填海地上堆土加壓，違反「先建堤、後壓泥」工序，最終海堤及填海地一夜之間塌方，估計事故與趕工有關。立法會議員炮轟運輸及房屋局、路政署隱瞞事件逾兩年，擔心今次只是大橋眾多工程事故的冰山一角，要求政府公開所有問題，徹查是否有人失職。

路政署署長鍾錦華早前向傳媒解釋，駐工地監督人員在2014年10月26日及11月6日，分別在兩處地點發現長約300米及250米的填海地，向海「伸延」5至10米。消息人士斥路政署的說法不盡不實，其實早於2014年3月填海地已持續向外移動，情況不斷惡化，但一直沒有得到正視。

至2014年10月事發當日，建造至「半桶水」的海堤終連同填海地一同塌方，大量填海物料及泥石有如山泥傾瀉般滑出海面，填海範圍的地表扭曲變形，更出現一道道裂縫。塌方泥石的衝力強大，把海床的淤泥擠壓「唧起」，大片污泥升起露出水面，有如新島嶼。消息人士指實際約有一半已填海範圍外移，路政署描述的「外移5至10米」，明顯是淡化事件。

消息人士懷疑今次事故極可能是趕工及施工技術欠佳所致。按正確工序，填海地須先建好海堤，才再在填海範圍堆填物料及預壓荷載，但施工期間填海地持續外移，海堤又未建成，仍強行堆土加壓，終發生事故。「個海堤做極都未做好，本來唔可以加壓住，但個期冇得拖，咪夾硬加壓。嗰朝返上島見到成塊地冧晒落海，先知大件事！」

隨着填海地塌方，大量已完成工程要重造，例如在修建海堤時建造的碎石樁及插在淤泥上的排水板等，均要重新施工，不但導致額外費用，亦令早已緊張的工期更為緊迫。而路政署及承建商一度爭拗事故的責任誰屬，路政署最終堅持由承建商承擔事故後的加固措施費用。

立法會議員鄺俊宇批評，路政署在今次事件中「一個大話冚一個大話」，連環保署亦被蒙在鼓裏，認為運輸及房屋局必須查證是否有人失職，並公開所有工程問題，「今次真係倒錢(公帑)落海，千幾億嘅工程費，一定要嚴肅處理！」

對於工序是否出錯，路政署表示，該署聘請的專家將就今次事故提交獨立審查報告，但需待所有永久海堤及填海工程在今年底完成後，審視所有勘察及監測數據，才可對海堤伸延的原因下結論，並作出最後報告。發言人又指承建商沒有在2014年3月呈報任何海堤伸延的事件，而在不浚挖式填海過程中，填海地出現沉降及橫向伸延是普遍及可預計現象。

唔係啩

0
冇病呀

0
巧驚驚

1
喊咗

0
火都嚟

0
相關新聞 :

2月27日(一) 00:13
東方日報A1：高鐵工程後 累30萬呎農地乾塘

2月27日(一) 00:12
第4權：徵良田還爛地 修復恐需10年

2月27日(一) 00:12
第4權：高鐵香港段 工程進度略快

1月29日(日) 00:01
航拍機維港險撞直升機 民航處懶理

1月29日(日) 00:01
去年航拍機投訴勁飆74% 民航處規管落伍

其實係咪根本個環境就起唔到 聽過人講係「中國佬」話起就要起 無評估同做土地研究 搞到一直沉降 一直哂幾我地小市民既錢去做一單永遠起唔到貨既垃圾工程

因橋

唔緊要，政府有無限金錢
唔知最後起條橋既錢夠上幾多次太空呢

冥王星都去到

又可以增加撥款

咪撚再加錢啦
最多一拍兩散唔撚做姐
而家邊個大佬ar

唔緊要,大把錢,慢慢起

d工程撚特登既
起一次變起兩次
又唔洗怕冇工開

千幾億
一萬億都起唔撚到
因為貪污問題嚴重 真正用料唔知有冇三分二

啲中華白海豚會識係工程完之後游翻返嚟

東方ho ball

其實真係寧願嘥嗰千億都好過畀中國同化到底

真正倒錢落海

個島沉咗，又可以申請撥款再起一個

實情咪就係路政署要快, 諗住2017 起完威威
逼人用個所謂快既方法, 理論上可以快d surchage
點知實際搞到陸沉 飄移
如果真係施工同監工問題, 一早賴左承建商啦

寧願慢d用舊式方法，好過用大陸d起野方法啦

中字又有工程做

唔拖慢嚟做點cap水

信大陸佬嘢不如信共產_係好人

舊相片，係你地先覺得係新聞，4年幾前嘅事！

跟住啲建制廢老就會話你地係咪都拉布
搞到拖延進程 整高成本 浪費時間

可唔可以講下而家既情況係點？